Programmer用咩軟件take notes?

有無推薦

Vscode

Notepad
Super stable, easy to use, best for moron

notion

vim

xmind

notepad++

Onenote

Signal

stackoverflow

小畫家

用extensions?

之前一直都用，但想搵其他alternatives

點解

用開覺得幾好 至少support syntax highlighting 同埋都大個community

GIT

留名

evernote

obsidian

都曾經試過沒有回應

A4紙

腦

vimwiki

+1 幾好用

apple notes
notion
self-hosted blog

認真答
係公司用紙筆
係屋企用goodnotes

vi

notion其實已經好好，只不過我唔想太依賴個platform，我想要好似Markdown呢類型，有統一文件格式

同埋notion無File的概念，如果nested得太多層會load好耐

個答案謎底係hash table

可唔可以講多D你係點用goodnotes，我一直都只係用來draft野，無試過系統咁用來寫筆記

紙

sublime text

onenote

如果 reminder
我用文具鋪買 post-it

如果 source code 就 github gist

其他就係用 Mac/iOS built-in 個 notes

Apple Notes 同手機sync 埋

強推Typora

可以練吓寫markdown documentation
又有得寫latex
最緊要可以custom css/有好多靚theme用

jot 咩 notes先，又唔講

jot programming 果 d notes就用返 editor 打字

jot 其他上堂/要畫野嘅notes 咪用返 onenotes/Evernote 果d friends

atom
vscode
notion
evernote

我用ipad同apple pencil；
首先goodnote支援呢套系統；
佢嘅功能又夠多，可以係pdf上jot notes，方便溫書同睇文件；
另外佢會將notes sync去iphone

emacs org mode
我所有嘢都喺emacs做

Notepad

全部notes都係叫New Text Document (x).txt

Typora 太simple 同埋唔記得有咩問題係我當時好唔鐘意
先轉去notion

最近試緊用obsidian, 佢個backlinks好似幾勁，不如你分享下你點用？

learning curve有d高…

Lihkg

其實唔算有啲高
係地獄級難度
但稍為上手後，根本番唔到轉頭
我依家都係用咗大半年，效率高過以前好多

咁code呢，手寫咪好麻煩?

Why not vim?

好似幾吸引，你一開始係點入手？

到宜家仲係唔太識用，仲當佢普通notepad咁用

Ms Onenote咁好用冇人講?

當初用emacs 純粹係因為買咗個hhkb
覺得唔好浪費走去學
就喺vim 同emacs 之間選擇
而我幾鍾意Mac 就揀咗emacs 開始
（後來發覺完全唔關事嘅）

Emacs 有好多開局
有啲人recommend 用啲人地set好嘅starter kit
我試過幾種starter kit
個人覺得完全由零開始比較好
因為咁先清楚自己做緊乜
YouTube 有好多tutorial
我建議超過二十分鐘嘅完全冇必要睇
太浪費時間

最後，如果你用windows 嘅話，可以skip 咗emacs呢個option
因為好多功能都冇咗
用Mac 或Linux 嘅不失為個好選擇
但你要將成個workflow搬入emacs 先有最大效率
包括平時用嘅IDE，git ，terminal等等

有機會我可能另開個post分享下我嘅經驗

我係用emacs 先嘅
之後都有試過vim
我個人覺得兩樣嘢唔可以相題並論
Vim 嘅好處係lightweight，一般會喺terminal 裏面用
用熟咗兩者都會拋開其他text editor 幾條街
Vim嘅問題係，佢係用嚟做text editing
用嚟寫extension 嘅language 冇emacs 咁好
用vim 嘅人嘅workflow會喺terminal 切出切入 因為要用其他command

Emacs 就係一大堆keybindings 喺emacs裏面做嘢
真正用家幾乎唔會離開emacs
本身嘅Operating system 變到好似只係emacs 嘅boot loader

Vim係一個無上限嘅text editor
Emacs係一個無上限嘅software ，咁啱入面有個text editor
Vim 做到嘅emacs都做到，甚至你可以用vim 嘅keybinding
唔考慮portability 嘅住家毒撚，睇唔出vim有咩優勢

New 12 New 23 New 34

hackmd

當memo都嫌弱智

paper and pen

lm

以前用simplenote,依家用stackedit

Roam Research/ Obsidian

Obsidian

點用最好？

#

唔係太鍾意呢d cloud service

紙係最好

index.html

notepad++ / evernote

唔使畫圖嘅話vscode+markdown